我係共濟會會員，你問我答。(2)

請問如果想要共濟會熊仔有咩途徑可以拎/買到呢?

//

由於今日步行路線比較複雜，所以我地會用呢個頻道keep住update遊行隊伍去到咩位置，方便想中途加入既人搵到我地。所以希望大家可以幫手share呢條Channel出去，感謝！
//

前立法局主席黃宏發踢爆：議事規則得撤回 押後 postpone or withdraw冇暫緩

(懶既直接係最底copy)

ha~係咪高登kilogram?

如果只可以俾小朋友咁就算啦只係想問吓
當然如果可以有一隻我會好好收藏

咁要繼續等答了

唔係，但又想人地誤會佢係

咁“神”同共濟會有咩關係

我想入去參觀，有咩方法

有次扶完個啊婆過馬路有個啊叔問我入唔入共濟會，果陣我以爲佢係街頭騙案昆我入會費冇理到佢，睇完個po先知係堅

中2病

咁用返到同有道既concept落Alessandro di Cagliostro個case入面，姐係佢係乎合道同有道，所以算係一個好人？好有興趣睇多d case去知道所謂good person係有咩準則，巴打有無咩推介？

多謝曬巴打

女仔入唔入得去參觀

點解你成日要"ha~"???

係咪一定要會員既女伴普通人係咪冇得walk in參觀

If you are aware of Rule 179 of the Book of Constitutions, you shall delete your post now.

要入會要點做

It has been discussed in the UGLE that positive mentioning in the public about Freemasonry is for the good of Freemasonry in general.

P.S. if you are familiar with LIHKG, you should know that there's no delete button.

His responses were not proper. BTW, I am not familiar with LIHKG.

係咪因為低級會員只需按上面指示行動，所以跟本唔需要任何型式的討論？ 你們絕對信任最高指示就係宇宙設計師既完美計劃？

樓主對飲食有冇要求？

Would be grateful if you could point it out

Apart from replying people with meaningless emoticon in many of his responses, the one I found inappropriate is this, I presume you understand what it implies.

新會然

係咪想玩New World Order？

可以邀請我入會？

想問如果ielts得7 係你地嘅標準入面算唔算過到英文水準嘅門檻
定(如果有機會)可以入到嚟慢慢惡補 始終算多古老英文

入得會係咪普遍高學歷？

可以透露你幾多degree?

共濟會仲有無人真係石匠?
I mean真係掌握用石材起間屋/做石雕既技能。

Because the underlying question is illegal by default, do you remember your obligations? Now please mind that I have reminded you, and I will say nothing further because I am here to do just one thing, to keep you in due bound. Have a nice day.

會唔會有好多心理學書籍睇

摩門教同共濟會有無關係

提出消滅支共點解係illegal，有無法理依據?
你小心啲答，唔好鳩噏當有趣。

If he speaks for himself, it is totally up to him. But he try to speaks for an organization, he has to be careful.

我問多次，點解係illegal，請正面回答。

It is illegal because it is against the law. legal or not doesn't mean right or wrong. Why don't you tell me why it is legal then?

法律無禁止即合法。
以我所知廿三條尚未通過，我有我自己提出消滅支共，而係眾多公眾活動中消滅/反對支共經常被提出作口號。

請唔好再兜圈，提出消滅支共究竟犯左邊一條法例?

*我有我自己提出消滅支共既言論自由

圖中遊行隊伍犯左咩法? 請直接回答。

你本身係咪童軍？

樓主記住唔好加把口，費事尊貴既共濟會員有籍口指點江山。
我依家虛心求教，提出消滅支共究竟犯咩法。

Baden Powell係咪member?

點睇俾 天主教基督教 話你地係邪教？

咁入會除咗英文好
仲有無限定 要具有咩知識？

你會唔會承認Scouting Movement同共濟會有好大關係？
不淨指hong Kong scout

我意思係宗教上
Scout都係鼓勵成員信奉一個宗教

頭先唔係好撚串又乜又柒咩?
犯法喎，大我呀?
做咩縮返老母個閪到唔敢答?
犯咩法呀柒頭皮? 我屌你老母都仲得呀想滅聲?

大家討論無所謂，今時今日香港人就黎俾支共逼死，條柒頭仲上黎幫支共滅聲，又無料一味靠嚇
Illegal喎，嚇撚死人咩

咁直接d
你點解讀咁多高層都係共濟會？

我問第一句已經唔夠膽答

如果好似你所講冇關係
咁點解咁多高層都係共濟會成員

Seriously, please keep in due bound. Better not to response to political comments because many people here will take your view as a collective opinion of FM in HK.

條友擺明係會入邊高級，成日扮撚曬嘢撚化啲後輩，上黎連登依套唔撚work架

是其是非其非，有料就大聲講，一味鳩噏靠嚇，我呸！

Y illegal ar, quick teach me la you sucky sucky

林鄭係咪會員？

有冇會員本身職業係香港警察？

Boys only

佢錯估左連登仔級數

Kilogram knows what I really mean and I think we should be in good term now. And that is my sole aim to be in this thread. I am not obligated to explain myself here.

懶巴敝, 開POST黎刷存在感, 給負評

你地係咪有張parking label俾人辨識到會員？

嘩！
咁撚無恥！
指控完illegal依家玩唔洗同你交代依招?
我係吹你唔脹，唔通落你降頭咩

不過

你老母俾狗屌呀！

有車既member呢？

巴打小心啲唔好講多左嘢

？

巴打， 凡事留一線，佢地要搵你好易

樓主，我總算見識到貴會會員既目中無人，信口雌黃，死不認錯，高高在上既氣焰。

香港有你地依班偽blue blood真係無得頂

香港有幾多個lodge?
點解第2個post都未有人問呢條

黎搵啦，我爛仔黎，邊個驚邊個?
講乜都無所謂，幫支共滅聲真係無恥至極。

係咪係會內用古英語溝通?
定係話有咩場合係要用古英語

有問邊個lodge有錢人/成功人士多d?
又會唔會有d lodge平民化d

百樣人就實有，但言論自由乃普世價值，貴會會員竟支持以言入罪，興文字獄，令人大跌眼鏡，不免令人質疑貴會make a good man better是否空談。

Lodge與lodge之間存唔存在競爭？

That person can only disturb the harmony, no way.

原來為左物色會員

本來甚有興趣，因傳聞多接觸少，今日甫揭面紗略窺一二，即大為倒胃。

敬謝不敏。

係，以言入罪最和諧，共產黨最愛處理提出問題既人。

湯家驊依家仲有冇做mentor?

要死？姐係有殺手負責清理門戶？

我真小人，講明同法西斯不相為謀

之前話條問題性質illegal都算……
而家呢句真係……
disturb the harmony…令人覺得好不安……
有種遊行示威嗌口號 屌下林奠 都會俾人話擾亂社會秩序嘅感覺

摩門教創辦人係Mason，亦都係Scottish Rite Mason
所以係有抄考過下

Sorry to cause misunderstanding, but as pointed out by kilogram before, members do not discuss politics and religion because these topics can cause disharmony. Look at the political atomsphere during the time when UGLE was formed then you will understand. Is to avoid conflict among sworn brethren. I agree with the demonstration myself, don't take me wrong.

點解illegal成幾個鐘都未解釋到仲走出黎柒

Allow me to remind the brethren about Rule 3 of the Ancient Charges and Regulations.

我可唔可以咁理解：
唔係共濟會控制世界，而係世界好多政府首腦、組織、科學家、大企業家、名門望族都係會員，所以啲人先覺得共濟會控制世界。而事實上個會無咩野，只係佢啲會員本身背景太勁？

即係等於以前你可以話男人統治世界，白人控制歐洲咁。
共濟會會員嘅身份只係一個common嘅characteristic

其實英國、愛爾蘭、蘇格蘭三個grand lodge 有咩分別？ 又點揀適合自己嘅lodge入？

日華牧師個資料員團隊成日屈你地做壞事，其實佢地係咪中共註港情報部策動？

Well said.

allow me to remind your disgusting speech which put shame on the name of your association.

會員係咪世襲？
如果唔係
洗唔洗向子女保密？

平時捐開邊間慈善機構？

7

有冇開松果體

總會有

套戲入面話共濟會有個大寶藏收係美國
真唔真?

問一個你答唔到的問題：

How does the FM ensure secrets will not be leaked? And If a secret is leaked, how will FM rectify the leak ?

只能律己以嚴

A promise that is more than a promise.

The Lost Symbol 入面提到入會要用人頭當酒杯飲紅酒, 真有其事?

Dan is not a FM.

你既然唔expect答案：

Just google it and you can see everything about Freemasonry.

But Dan was invited to Annual session of SJ Scottish Rite to give an address

可以再解釋一下So mote it be點解?

Colonel Sanders

對共濟會了解唔深
但一直都相信唔會係邪教

Because many American FM think that Dan contributes a lot in promoting Freemasonry worldwide, by accident of course. Dan himself said he wouldn't join because that means he cannot write about it in the capacity of a writer.

That's correct indeed

你地會唔會冥想？

可唔可以形容下湯家驊？

追追下Post見到有啲人拎住一個形容詞上綱上線咁有趣 就算單睇形容詞都唔一定係講香港嘅法掛

又一隻五毛
我幫講白啲啦，支那入邊就犯法。
點呀，廿三條立左法未? 送左中未呀?
犯法?共產黨犯左雞姦死罪就有

喺香港論壇玩滅聲? 你無撚嘢呀?

你信唔信NWO?

There is a lot more "coincidence" waiting for you.

Have you experienced such coincidences in the past?

yes, but on a very different settings, no matter how low is the odd (something like 0.1% chance)

Well let’s see how this develops.
It’s just unbelievable how things coincide.

I told him I’m interested for sure.
He read my message and hasn’t replied since.
I will keep things updated if anything happens.

I was just gonna ask
what about I believe this 'reality' we live in is a computer simulation.
Like in the matrix.
Does the IT dog who started this simulation or program count as the 'supreme being'?
For he or she is just a human on a higher level of reality.

咁我哋呢個宇宙可能只係一個 simulation,我哋以為宇宙好大，其實可能極小，成個四維宇宙可能係一個高維度細界裏面既一粒沙。
不過我最有興趣知係人有無命運

2) 如果無，可以去香港共濟會網站填Form 或者寫信俾聯絡三大支派的香港秘書處 （我唔知點解無email)。兩者的資料係網站有 （) 。佢哋會搵兄弟(Brethen) 聯絡你，通常會有一個非正式會面去了解你點解想加入同埋解答你對共濟會的問題。

非正式會面用英文定廣東話

Exactly

Thanks bro

Something like 「但願如此」right?

又互含

講真我唔係專登屌神屌鬼，係睇唔過眼
又話be a better man，咁柒左咪認
'唔好意思搞錯左，香港講消滅中共並無犯法，誤會晒'
that's it.
佢唔認錯不但止，仲要東拉西扯，講咩唔洗同人交代，仲要再去指控提出問題既大搞到唔和諧。

咁樣叫做be a better man咩?

ps 唔洗spin咩係中國大陸入邊講就犯法，中國大陸無共濟會分部，大家心知肚明唔係講緊大陸。

救命 你不如再睇多次佢段回覆先

同埋濫用標籤同粗口唔會加強你個論點

反而凸顯你無嘗試理解我講咩

講白啲呀 舉個例 共產黨係無神論

所以樓主替「佢阿頭」回覆有可能犯咗會規

被視為illegal by default 唔係講緊中港法律

條契弟指出

It is illegal because it is against the law

又根據牛津字典

Illegal

Contrary to or forbidden by law, especially criminal law

共濟會會規係law? 你認真?

仲有，喺網上世界唔好拎講唔講粗口黎降低對家既credibility，只會笑大人個口。我屌你就屌你，同我講既嘢有無道理完全無關。

牛津字典 原來你接受唔到會規可以被稱作law咋

Law [noun]
system of rules
1. [uncountable] the whole system of rules that everyone in a country or society must obey

of organization/activity
6. [countable] one of the rules which controls an organization or activity

不過都係個句啦 呢度都只係單單討論個形容詞姐
你可以睇返佢成段回應個語境先嘅 都影響意思嘅
同埋我都唔明「唔會加強」點解等於降低

我淨係簡單問，大家man to man拎個心出黎講，唔好為駁而駁:

一個人犯左會規(前設並無犯社會法例)，你會唔會話佢係illegal?

你諗清楚先答，因為illegal唔係拎黎講笑，係嚴重既指控。

我諗得好清楚 一個人犯左學生會會規，
我當然唔會話佢係illegal。

但係一個咁講究儀式，歷史悠久嘅組織裡面，
會員之間用illegal或者unlawful
去提醒大家嘅一言一行絕對無問題

反而你不斷添加啲唔存在嘅前設，
譬如話為law,illegal等字強加定義，
先係為駁而駁，你最後標準降到man to man
亦可見你無考慮到對話實際嘅處境。

都係討論下姐，唔使咁勞氣嘅。

你話依個係你會社既norm我接受，因為我唔係會員無資格challenge。但喺公開場合，數以十萬非共濟會背景人士瀏覽既連登上邊，聲稱所謂illegal係你會社既norm，我真係不敢苟同。

最重要係，佢指控illegal既對象唔係你會社既會員呀大佬！你幾多年歷史對一個非會員既意義喺邊?點解非會員要受你會規所限被指控illegal?

你話我無考慮到對話實際處境，你又有無考慮呀?
近兩個星期成個社會就係under緊送中條例既恐懼，政府既壓迫，暴力機關既有持無恐。
喺咁既社會背景下，指控只係口頭提出消滅中共既人係illegal，你叫我唔好勞氣? 我嫌自己勞氣得少添呀。

香港自由已經所餘無幾，仲要自我閹割?咪撚玩啦師兄！

搞返清楚先，Use of the word “illegal” 係共濟會係唔係norm我就唔知嘅，因為我都唔係佢地一份子，純粹代入討論下。其次，幾千年歷史對非會員黎講可能真係無意義，但一入得嚟呢個Post嘅非會員都應該對共濟會 - 包括佢嘅歷史有興趣，二咁所以佢咪專登「回覆」樓主個段 - 去彰顯返對會員黎講嘅意義。最後，無錯香港嘅自由所餘無幾，咁既然樓主，你同我都反送中，希望大家兄弟爬山之餘都可以審時度勢，唔好隨便將啲唔應該存在嘅恐懼亂套喺未知之上。

唔好亂話人係鬼呀！我612都係中信門口呀！

大家都係雞，相認下先

我之前都提過，自己睇啦

邊撚個同佢兄弟呀

原來你唔係會員，咁撐到咁行做乜?你知啲咩?要講都係佢出黎澄清。非會員俾你屈有興趣我都費事駁，就當真係有興趣，就要俾佢啲戇鳩會規去規限去指控?

拿公平啲，事實勝於雄辯。你話佢有道理嘛，後日七月一日金紫荊見，人群中我大嗌天滅中共十分鐘，佢就指住話我illegal.

敢做既唔好話兄弟，我做契弟都仲得。

Yo is this post dead?

比個正評你 似係你撐到行晒喎

就算係我撐到行 都係因為一黎我地立場唔同

二黎你屈我係五毛在先 三黎你無理解到個問題係邊

一味將啲嘢拎上自己個身 明明人地會員間善意提醒

比你講到又滅聲又關其他人事咁 你諗下啲人會唔會

因為佢咁回而唔問呀？唔會囉 咁又何來滅聲呀？

講到尾原來又係將illegal呢個單字上綱上線 唉

1)點解你哋個會嘅宗旨其中談及「how to make a good man better?」點解唔會令壞人變返好？

2)你哋個會有聖殿？

3)你哋有冇全球嘅大型聚會？

乜嘢會員間呀大哥，你上去睇多次
俾佢話illegal嗰位巴打係會員咩?

見你講嘢有文有路就唔派膠俾你，但你下次回應fact check先

唔知你講連登會員定共濟會會員啦... 但係

#53 Kilogram

#56 Nephilim 引用#53並回覆

Because the underlying question is illegal by default, do you remember your obligations? Now please mind that I have reminded you, and I will say nothing further because I am here to do just one thing, to keep you in due bound. Have a nice day.

你係覺得邊個唔係「會員」？

the underlying question係邊個提出?會員定非會員?

唔好咁小學雞啦 巴打
KFC 答左既啦

又小學雞?
會員指控非會員講消滅中共illegal，我既理解有無錯先?
如果無錯，點樣小學雞?

不得不讚賞巴打終於跳出單字嘅框框，討論下詞語

咁問題就嚟啦，如果當時N巴係想直接引用你心目中

個位非會員嘅提問，點解佢唔用the question呢？

答案好簡單，因為the underlying question嘅意思

並唔係指由會員或非會員提出嘅「問題」，而係描述緊

整個問答當中潛在嘅根本問題，最後得出嘅結論就係

巴打你呢條問題係一個假對立，並藉此迴避我嘅問題。

啲分段真係搞唔掂 算了 無打算再討論

巴打加油 香港需要你

睇唔到，你排好版出多次。

咁樣啲排版又準返 真係好難捉摸

有幾多隻介指？

跟過幾多個導師？

香港好多嘢都關共濟會事
鐵路、機場都係 係咪真

但我睇youtube係喎

聽話咩美國金門大橋 對應香港天馬

聽到好恐怖

某雙氧水教會？

最多只係個別會員嘅本身工作啫

大部份lodge點解唔畀女性入會?

如何令一個好人更好？

恕我愚昩🙏🏼

可唔可以收香港政府皮
由其係香港犬隻

會員居然會上討論區

共濟會點睇而家香港 同反送中

Cool

大家咁高咁大
Meet upon the Level, Part upon the Square.

如果會員俾警犬打或者拉，共濟會可以點做？

點解樓主手寫咁核突

push

ching你講過會入面唔可以講政治
但愚昧一問喺呢次反送中入面，佢地有冇取態或者做過咩行動左右過大局？始終呢件事咁大，基本上每個香港人見到面都會傾，所以想知佢地點諗
同埋美國共濟會又有冇做過d咩，可能背後trigger過d咩？例如幫手推人權法或者用d方法對付中國？

如果呢d問題太敏感，ching可以唔答咁details廢事自爆，答到盡答la

請問可PM詳談，求推薦嗎？感謝！

係咪習近平打牌輸左定開會比人圍，今期人口控制要由中國做起先

平均要花幾多時間投入落去？

自己決定
新人/普通會員: 一個月一晚
資深/熱心會員: 一星期三幾晚，好忙...

曾經有機會可以去接觸/入會， 但係因為果時比較忙，同埋唔清楚個會背後係做咩，所以無理到...

香港分會多唔大後生的大學入會?

喂今次人口控制目標係幾多呀大佬，係就快快手手，陰d陰d社會文明反而易崩潰，你地又唔想社會秩序崩潰又想清人口好難架，你一野死一堆死清光下猛藥啦

同kingsman有乜分別？

佢喺會都好大吓

Quote返UGLE，佢地係regular in practice, apart from the admission of female

你English Constitution？